韓國三大運營商12月起正式商用5G服務

C114訊 北京時間11月30日消息（艾斯）來自韓國先驅報的報導稱，韓國三大電信運營商SK電訊（SK Telecom）、韓國電信（KT）和LG U+（LG Uplus）將共同於本週六（12月1日）正式宣佈商用全球首批5G服務。

這些運營商表示，儘管最近KT在首爾Ahyeon分支發生了火災，導致了大規模的斷網以及本週5G演示會和推廣活動的取消，但是三家韓國電信公司仍將按照原先承諾的5G服務計劃推出服務。

從12月1日起，三家運營商計劃首先使用移動路由器而非智能手機來提供5G服務。針對智能手機的5G服務預計將於明年3月上市。

SK電訊計劃首先在首爾以及韓國的六大城市——釜山、仁川、大邱、大田、蔚山和光州部署5G服務，該網絡將首先面向製造業的企業客戶。

SK電訊的第一個5G客戶為汽車零部件製造商Myunghwa公司，該公司將採用SK電訊的5G-人工智能（AI）機器視覺解決方案，該方案將從生產線收集和發送高清照片到雲端服務器，在雲端這些照片將通過人工智能算法判斷是否存在缺陷。

為了最大限度地提高安全性，SK電訊還計劃首先在首爾-安山地區部署其量子密碼系統，然後將該技術應用於客戶的服務器。SK電訊還擁有人工智能網絡技術，可確保快速的數據傳輸和質量維護。

“5G是人們在第四次工業革命時代連接人與物、物與物的中心靜脈，而AI將成為實現優化解決方案的大腦。它將成為SK電訊競爭力的核心。”SK電訊首席執行官Park Jung-ho在本週四表示。